歐洲車同埋日本車仲有啲咩分別？

我只喺知道日本車同歐洲車個指揮燈同埋嗰水潑個位置會倒轉咗
所以右駕嘅人揸歐洲車隻左手會好鬼忙
仲有沒其他嘢唔同？我聽講特別係vw系列嘅車好似都係沒手制。

唔係冇手制，係好多用電子hand brake
通常啲人覺得歐洲車會軚感重啲，日本車會輕啲，但係唔一定，都要睇牌子，好似萬事得係日本車黎講偏重

通常日本車先有雨檔

歐洲車條女會濕啲

其實都係差呢樣

見到benz 我淨係諗起啲中年呀叔

日本車：日本製造
歐洲車：歐洲製造

Benz 都幾型
C coupe
CLA
GLE

呢幾部後生仔都揸得

有AMG嗰啲都好正

但係喺街見得最多都係E系同埋感覺係啲收成期廢中廢老就會買嘅感覺

歐洲車行turbo 多，日本車行NA/plug-in hybrid多

日本車多數用冇段變速波箱

你落日產showroom問下QQ同Juke邊度造
去埋Honda同Toyota問下CR-V同CH-R邊度造
再問埋BMW X3係咪全部歐洲造

歐洲車保養要比日本車勤力複雜同貴
二手價跌得快

BENZ GLB 半球買墨西哥造

入門日本車鋼水好屎

例子jazz vs golf

感覺過90KMH 開始淨係聽風聲都會feel 倒個分別

左手唔會忙 因為唔會打燈

指揮燈係option

期望快啲有圖 🙏

你係咪用 jazz 同 S class比
好多日本車隔音做得好好
同時間好多歐洲車嘈到仆街

jazz(1/2）

其實依家日本車係歐洲造
歐洲車反而係非洲/ 南美造

歐洲車都係無指揮燈嘅

指揮燈Option黎

2b1a好多model如果賣美國為主都搬曬去墨仔做, 墨仔前幾年起咗好多新車廠, 同埋週邊嘅零件廠（歐洲好多零件廠搬埋過去）

反而啲美國平價車, 好似GM, toyota, 日產, 加拿大做...

其實而家啲新起車廠全部機械人,一間廠都唔知有冇十個八個留最後QC... 除左好貴同要求好高嗰啲model,普通中下級唔同以前邊度做都冇咁大分別

有啲唔同
e.g. 日產英國造嘅右軚車係左打燈右水潑